# Тестовый стенд для модулей events и notifications #
## Запуск: ##
1 Развернуть приложение с репозитория
2 Запустить composer update
3 Применить миграции: 
```
#!php
php yii migrate --interactive=0
php yii migrate --migrationPath=@app/modules/events/migrations --interactive=0
php yii migrate --migrationPath=@app/modules/notifications/migrations --interactive=0
```
4 Запустить генерацию файлов для RBAC

```
#!php
php yii rbac/init
```
5 Загрузить настройки event и notifications

```
#!php
php yii dump/load
```

## Модуль Events. ##

### Основное назначение: ###
Формирование привязок к стандартным событиям ActiveRecord через web-интерфейс .

### Подключение: ###
Необходимо обязательно указать модуль в bootstrap параметре конфигурационного файла приложения.

```
#!php
'bootstrap'  => ['events'],
```

Подключить модуль в параметре modules:

```
#!php
'modules'    => [
	'events' => [
				'class'      => 'app\modules\events\Module',
				'modelPaths' => [],
				'handler'    => [
					'class' => ''
				]
	],
]

```
### Описание настроек: ###
* **modelPaths** - массив алиасов директорий, в которых будет осуществляться поиск классов ActiveRecord
* **handler** - класс обработчика событий. Основное назначение этого класса - реализация логики обработки событий модели.

### Логика работы: ###

В момент старта приложения происходит инициализация модуля events. В методе init() модуля происходит привязка обработчика к событию инициализации уровня класса ActiveRecord. Обработчик определяет, заданы ли обработчики для конкретного класса – наследника ActiveRecord, и если таковые находит, то привязывает универсальный обработчик к конкретному событию конкретного класса. Универсальный обработчик представляет из себя метод, выполняющий проверку дополнительного условия и дальнейшего вызова метода handle($yii_event) объекта класса Events, который, в свою очередь, делегирует выполнение обработки обработчику, заданному в конфигурации модуля.

**Для реализации своего обработчика** необходимо в вашем классе реализовать интерфейс app\modules\events\interfaces\EventHandlerInterface и задать полное имя класса
в параметре handler. Интерфейс EventHandlerInterface содержит метод handle, получающий 2 параметра: объект класса Event и yii Event.

## Модуль Notifications ##

Основное назначение:
Формирование тестовых сообщений, отправляемых в ходе работы приложения, с возможностью настройки списка получателей, с возможностью привязать уведомления к определенной модели - владельцу, с поддержкой различных вариантов отправки; с автоподстановкой значений атрибутов (свойств) модели отправителя вместо названий этих атрибутов (свойств), заключенных в фигурные скобки "{}".

### Подключение: ###
Подключить модуль в параметре modules:

```
#!php
'modules'    => [
	'notifications' => [
            'class'                     => 'app\modules\notifications\Module',
            'ownerClass'                => '',
            'ownerPkField'              => '',
            'ownerTitleField'           => '',
            'receiverClass'             => '',
            'notificationSettingsField' => '',
            'receiverFields'            => [
				...
                [
                    'fieldName'         => '',
                    'fieldValuesMethod' => ''
                ],
                [
                    'fieldName'         => '',
                    'fieldValuesMethod' => ''
                ],
				...
            ],
            'transports'                => [
				...
                'email'   => [
                    'class'      => 'app\modules\notifications\models\transports\EmailTransport',
                    'emailField' => 'email',
                ],
                'browser' => [
                    'class' => 'app\modules\notifications\models\transports\BrowserTransport',
                ],
				...
            ]
        ]
]

```
### Описание настроек: ###
* **ownerClass** - класс, к объектам которого осуществляется привязка уведомлений.
* **ownerPkField**, **ownerTitleField** - primary key и поле, содержащее название объекта-владельца уведомлений,  они необходимы для составления списка объектов владельцев
* **receiverClass** - класс, объекты которого выступают в роли получателей уведомлений
* **notificationSettingsField** - свойство объекта-получателя уведомлений. Является массивом, содержит коды разрешенных способов отправки уведомлений из параметра transports.
* **receiverFields** - элементы для выборки объектов получателей. Каждый элемент должен содержать значения для ключей fieldName (имя свойства или атрибута объекта получателя) и 
* **fieldValuesMethod** (имя метода для получения списка доступных значений для fieldName)
* **transports** - массив, содержащий возможные способы отправки уведомлений. Если элемент задан в виде ключ => массив, то кодом элемент будет ключ, если же в в виде строки, то 
ключом будет сама строка. Помимо названия класса в массив настроек транспорта можно передавать дополнительные настройки транспорта. 

Например, для notifications\models\transports\EmailTransport можно дополнительно указать **emailField** (поле получателя, котором хранится email) и **fromEmail** (адрес, с которого будет осуществляться отправка сообщений).

**Для добавления своих транспортов отправки** необходимо наследовать ваш класс от абстрактного класса  app\modules\notifications\interfaces\AbstractNotificationTransport и добавить его в параметр **transports**.

### Логика работы: ###
Когда возникает необходимость отправки уведомления, у объекта-уведомления вызывается метод универсальный метод send(), который делегирует выполнение отправки транспортам, заданным в настройках самого уведомления, при этом передавая в функцию отправки транспорта сам объект уведомления, объект отправитель и массив получателей. В каждом транспорте происходит непосредственная отправка уведомления каждому из списка получателей.

## Логика работы тестовой среды: ##
В разделе Events создается событие и привязывается, к какому-либо стандартному событию ActiveRecord модели определенного класса, используемого в приложении. При необходимости 
задается дополнительное условие. Если условие задано, то отработка события запустится только в случае, если выражение вернет true, в качестве параметра в функцию выражения передается
сам объект, вызвавший yii событие. Выражение должно начинаться с return и заканчиваться точкой с запятой (;). После этого в разделе notifications можно создать новое уведомление.
Первым делом выбираем поле, по которому будем отбирать получателей, после выбираем с помощью мультиселекта массив возможных значений этого поля. Если оставить эти поля пустыми, то получателем уведомления будет выступать объект-отправитель уведомления. (Например, зарегистрированный пользователь должен сам получить письмо с ссылкой активации email). Далее задаем название уведомления,  оно нужно только для того, чтобы отличать одно от другого. После задаем заголовок и текст сообщения. Здесь можно использовать атрибуты объекта-отправителя уведомления, предварительно заключив их в фигурные скобки ({}). Значение, указанное в скобках, должно быть доступно для прямого обращения к нему в объекте. Далее задаем методы отправки и события, по которым эта отправка должна происходить. В остальном работа с тестовой средой тривиальна.